<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on MuayData blog</title>
    <link>/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on MuayData blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Thu, 20 Sep 2018 00:31:20 -0400</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Il Re di Twitter? (PART II)</title>
      <link>/post/il-re-di-twitter-part-ii/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Sep 2018 00:31:20 -0400</pubDate>
      
      <guid>/post/il-re-di-twitter-part-ii/</guid>
      <description>true  1 Premessa Nella prima parte di questa serie di [posts]{https://muaydata.netlify.com/post/il-re-di-twitter-parte-i/} ci siamo calati nel ruolo di brillanti investigatori privati e muniti della nostra lente di ingrandimento informatica (twitteR) abbiamo analizzato l’uso da parte di Di Maio, Salvini e Martina del social media twitter. Nell’apparente causualità del comportamento umano, patterns e ordine emergono quando i dati vengono osservati e registrati sistematicamente e così siamo stati in grado di rilevare trends e differenze nell’uso di twitter da parte dei 3 politici italiani.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Il Re di Twitter? (PARTE I)</title>
      <link>/post/il-re-di-twitter-parte-i/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/il-re-di-twitter-parte-i/</guid>
      <description>Premessa Social media come Twitter sono diventati anche in Italia uno dei mezzi di comunicazione più usati dai politici per rivolgersi direttamente al loro elettorato. Una quantità di informazioni enorme su abitudini, messaggio elettorale e tipo di elettori si nasconde tra quei tweets di poche centinaia di byte. Un famoso post di David Robinson ha dimostrato come queste informazioni possono essere scovate dall&amp;rsquo;occhio attento del Data Scientist attraverso l&amp;rsquo;uso sapiente R e alcuni sui pacchetti (twitteR, tidyverse e tidytext).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>